## Артефакт - 5. Описание рисков реализации (бизнес и технические)

**Бизнес:**
1. Приложение не зайдет пользователям, не получится их вовлечь.
2. Будет реализовано не то что интересно и нужно нашей аудитории.
3. Пользователи установят приложение, попользуются 1-2 месяца, потом станет неинтересно.
4. Появятся конкуренты с более интересным продуктом.
5. Бизнес результат не окупится (затраты на приложение будут выше чем получаемый результат).
6. Большинство пользователей откажутся от получения уведомлений и сообщений (наша цель - коммуникации с Пользователями).
7. Возможны разные политические, экономические, социальные ограничения/требования в разных странах (проект международный).
8. Возможно, из-за разного социального контекста (проект международный) придется разрабатывать и поддерживать разные UI,
что приведен к удорожанию проекта и снижению эффективности.

**Технические:**
1. Производители телефонов могут ограничить доступ к фитнес функциями телефона и они могут стать недоступными.
2. Производители сторонних устройств могут ограничить доступ к данным.
3. Неправильно сформировать доменную модель.
4. Сфера IoT быстро развивается и меняется, возможно будем реализовывать то что завтра будет уже старо.
5. В разных странах может быть востребован разный функционал, возможно нужно будет иметь несколько бэкендов.
6. Несколько UI - в разных странах вероятно будет разная бизнес логика, а также мультиязычность.
7. Большое количество ЦОДов. Каждая страна требует хранить перс данные ее жителей на своей территории. 
8. Перемещение пользователей по миру накладывает дополнительные сложности по организации взаимодействия с приложением.
9. В домене тренировки нужно уметь быстро считать и давать результаты сравнений по тренировкам человека с самим собой 
и с другими спортсменами. С увеличением числа пользователей рост нагрузки.
10. Большое кол-во разных видов спорта - не можем охватить все на свете. У каждого вида спорта свои упражнения и свои
результаты.
11. Совместимость между разными облачными провайдерами может быть нарушена
